# Integrazione con Protocollo Informatico

La piattaforma è responsabile della gestione della protocollazione dei documenti derivanti dai diversi processi burocratici che essa offre. Il documento generato è conforme alle linee guida stabilite dall'AGID(si veda la sezione Documento digitale). Esso è soggetto a protocollazione in determinati casi. Tale processo viene eseguito attraverso l’integrazione con un sistema di protocollazione esterno. Nella seguente sezione verrà esaminato in dettaglio come tale integrazione deve essere fatta, descrivendo gli attori, i componenti coinvolti e le loro interazioni.
